[突發]尋晚賓施馬嚟咗我做part-time間酒吧

我從此便整天的站在柜台里，專管我的職務。雖然沒有什么失職，但總覺得有些單調，有些無聊。掌柜是一副凶臉孔，主顧也沒有好聲氣，教人活潑不得；只有賓施馬到店，才可以笑幾聲，所以至今還記得。
賓施馬是站著喝酒而穿波衫的唯一的人。他身材很高大；皺紋間時常夾些傷痕；一部亂蓬蓬的花白的胡子。穿的雖然是波衫，可是仍然是去年歐聯決賽那件破爛波衫，似乎仍沉醉在去年歷史。他對人說話，總是滿口 “Who needs ronaldo"，教人半懂不懂的。因為他姓賓，別人便從替他取下一個綽號，叫作賓周馬。賓周馬一到店，所有喝酒的人便都看著他笑，有的叫道，“賓周馬，皇馬主場又輸一埸四比一了！”他不回答，對柜里說，“溫兩碗酒，要一碟茴香豆。”便排出九文大錢。他們又故意的高聲嚷道，“你一定又入唔到波啦！”賓周馬睜大眼睛說，“你怎麼這樣憑空污人清白……”“什麼清白？我昨晚看到你起腳都起唔到。”賓周馬便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，“四冠皇馬輸波......輸球...... 我地之前四連冠! 能算輸麼？”接連便是難懂的話，什麼“我的真正足球”，什麼“皇馬更團結”之類，引得眾人都哄笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

賓周馬喝過半碗酒，漲紅的臉色漸漸復了元，旁人便又問道，“賓周馬，你當真認識踢波嗎？”賓周馬己看著問他的人，顯出不屑置辯的神氣。他們便接著說道，“你怎的四場主場一場也贏不到呢？”賓周馬立刻顯出頹唐不安模樣，臉上籠上了一層灰色，嘴里說些話；這回可是全Who needs ronaldo之類，一些不懂了。在這時候，眾人也都哄笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

賓周馬是這樣的使人快活，可是沒有他，別人也便這麼過。

好波呀肥賓同皇馬